[食乜春]高鐵內地人員餐餐100元飯盒 港鐵料年花逾億埋單

高鐵西九站內地人員日耗3千飯盒 港鐵料年花逾億埋單
07:30 2018/09/03

高鐵香港段通車在即，據了解，因西九龍站內地口岸區不設飯堂，港鐵需年花逾1億元，為700名駐內地口岸人員預備三餐、每日準備約3000個飯盒。

根據法例，派駐內地口岸區的執法人員，不可在內地口岸區以外執法，實際上也不會離開該區、又或入境香港，值班後就要乘高鐵返回內地。據了解，由於內地口岸區設於地庫，礙於消防安全，不容許煮食，港鐵因此需要為當值人員的伙食安排。

消息人士指出，港鐵早前已就內地執勤人員的膳食供應進行招標，供應商需負責為內地口岸區提供飯盒送餐服務，每天提供3,000個飯盒，以飯盒平均價格每個約100元計算，一年開支估計需要1.095億港元。

而標書列明，除了提供飯盒及送餐外，供應商需要提供可重用的餐盒及餐具、提供雪櫃及翻熱工具、處理廚餘和清潔用膳地方。

據了解，雖然內地會向港鐵提供膳食津貼費用，但每名職員每餐只會提供6元人民幣津貼，因此不可能全數補貼成本。

港鐵發言人向本報確認，已就內地口岸區的膳食服務進行招標，強調服務是應內地要求的安排，目的是為口岸值勤人員提供新鮮食物，確保能夠適時送抵和在進食時保持熱度。

業界龍頭、大家樂集團旗下的「泛亞飲食」表示知悉此招標項目，但未能透露細節，而維他奶集團全資擁有的「香港美食」回覆表示沒有入標；另數間中小型膳食供應商認為，此逾億元的標書厚如「肥豬肉」，但礙於公司規模未能每日處理數千個飯盒，只能「望標興嘆」。

蝗蟲天性

一個飯盒100蚊?

飯盒平均價格每個約100元計算

一日4餐 Uber Eat都唔駛

點解唔每日係深圳經火車運比佢地食

點解唔煮大鑊飯？

果個位要700個同事?

應該唔止100蚊, 都未投標,
得大集團先有能力做到.
政府野, 傾掂數 200蚊都唔出奇,

點解唔食金拱門

我都覺得有700個人
呢件事遠比一個飯盒$100 誇張
佢淨係做海關 , 50 人乜都夠啦

加價之麻

香港啲平野狗都唔食 人地大陸真係未必食得落

「你以為$100(飯盒) 他們會收手嗎？$100便會有$200，$200便會有$400、$500，然後便罵你們僱主無良，不停地罵，他們永無止境的苛索，他們是不會停在一個位。」

「以前我們沒有免費飯盒又如何？以前我們太太沒有免費飯盒又如何？」

有8千萬 比高層飲紅酒 食好西 叫雞 又話你聽咩

有1億 我現場開間餐廳新鮮煮都得啦

成本5蚊，其餘佢地自己袋，好撚野

仆街，羊毛出自羊身上，最後又係乘加價
支那地租接近唔洗畀錢，又要養埋班支那蝗蟲畀飯盒佢哋食

支那狗食屎啦去

地鐵咪又會加返香港人車費

支那狗正仆街

100蚊入面有70蚊都係比人貪左

高鐵香港段通車在即，據了解，因西九龍站內地口岸區不設飯堂，港鐵需年花逾1億元，為700名駐內地口岸人員預備三餐、每日準備約3000個飯盒。

700*3=3000

問題係點解要港方供應膳食 駐港部隊都係食自己咋